新手想買股多問

講下小弟背景先 , 做左幾年野 , 儲左少少血汗錢 , 但近日唔想就咁擺係到 , 想做少少投資 , 偏向買股票

1. 自己都要開工揾食 , 偏向想買d長揸唔洗時時刻刻望佢升趺既股票

2. 主要係收股息 , 隻股升趺雖然賬面蝕左 , 但只要我唔係失業或者生癌 , 我都唔洗放 , 除非個價高到唔尋常之類

3. 唔會買保險基金個類 , 一來信唔過d經紀 , 二來要hold 住d錢十年以上 , 期間我有事要急用 , 股票好似比較好

4. 小弟不才 , 得八至十萬本 , 自知唔可以咩都完美 , 我唔洗要高回報 , 但要穩陣 , 係咪股票好d? 例如買匯豐 , 收住息先 , 趺左可以等佢升先放之類？

想問下巴打我個情況係咪買股最好？ 如果係 , 買既話邊隻可以買左長揸唔洗理佢由佢收股息？

定有巴打有其他意見？

另外我想買股票 , 係咪就咁walkin 開股票戶口就ok ? 唔洗咩特別野？

感謝解答

買公用股
公用股得幾隻姐自己去睇，
開戶好似要住址證明

想收息就買房託 港燈

岩岩睇左 , 港燈好似幾好入門

當每年派幾千蚊息都幾好 , 又唔洗望住佢 , 唔洗理佢

問多樣白痴問題 , 係咪開左戶口入錢 , 之後買你想要既股票 , 當唔理佢升趺 , 由佢擺係到 , 咁d息就自己入落黎 , 唔洗理？ 唔該巴打

係
如果有供股，以般代息會有通知，唔供都可以唔洗理

應該唔洗供 , 我睇過港燈個價 , 一炮過買十幾手應該ok

供股唔係你諗果樣野 你唔洗理架喇
港燈分批入好d 唔好一炮過

港燈基本面差左啦, 佢值錢既野都過左去長江基建, 不如諗長建好過港燈

ok , 因為唔識所以都冇理

睇下先 ,

內銀

而家爆升真係唔係入市好機會

亦有朋友叫我買撈買車位

但我真係完全唔識 , 番工又冇咩時間做功課 , 我都有少少迷茫 , 但總之我只係唔想d錢放係到 , 只係想低風險低回報

十皮點買車位

供

不過唔識冇聽得太入耳 , 買撈我覺得都冇得v
賺 , 只係當唔蝕當賺左個用 , 所以都唔敢買住

留明學野

買撈保值真係好on9

548

唔係保值 係炒賣 我有同事都係咁做

首推地鐵66，但唔好一炮買， 分2-3次

8-10萬話多唔多話少唔少，可以自制月供睇啱一隻每個月買１／２手，平衡返
唔好買幾隻同１年４次息果啲，手續費都唔見晒

我屯門呢邊d車位好似冇咁貴 , 不過個時冇打算買冇留意太多

即係睇岩一隻股 , 個十萬就每個月買一手咁樣？

類似啦

我大灰熊推薦
50.405.823.6823
高息 波幅不大
點都好過放銀行 你長渣既呢幾隻唔錯

thx bro , 我睇睇先

放假點都去銀行開左股票房口先算

唔好開中銀 好撚貴

我得一個hsbc 戶口 , 係番hsbc 開會唔會放便d ?

會

我覺得可以訓身領展
keep住有發展 政府background
愈加租愈剝削基層愈爽
港鐵同樣道理

Link越仆街 我大灰熊越強大

完全同意

領展睇近幾年都升得好勁

不過暫時d錢只夠買三手

不過我建議等多一兩年
港股十年一大劫五年一小劫
好想知今年會唔會爆炸

823唔夠66黎架喇
66先係最屈機 加你價就加你價 夠疆咪行路返工囉
高鐵超支又有正苦科水 起親新站都有樓賣
邊有得輸

建議等下先
買長遠收息股最忌買貴貨

市愈衰yield 高你先開始留意
平時做多d research shortlist 定幾隻股票就ok

all in 0003

身邊都有人咁講 , 叫我留番d現金就算

亦有人叫我儲多少少做首期 , 原來可以咁多意見 , 有時聽得多都好迷茫

有睇過匯豐 , 中銀 , 港燈 , 中電 , 港鐵 , 領展

不過好似都幾高位

平均買入收息唔緊要啦 鬼知幾時爆咩 爆完都可能貴過你今日買啦

另外其實可以睇下美股，多d 選擇
香港除左hsbc 印象中冇第二隻一年派4次

美股除科技股以外都有定期派息集慣
有d reit 每月派1 次添
滾落去你現金流會好好多

多謝你意見

放假會去開戶口 , 我再諗清楚自己想買咩

我第一隻就係睇hsbc 就係貪佢呢樣

我係咪去開戶口 , 再順便問下銀行職員月供碎股d野好d?

因為當我想買hsbc , 我只係夠買三手 , 分得三個月好似好無謂 , 係咪用佢銀行個月供計劃好d?

買美股多好多選擇，大把指數ETF/優質公司比你揀，每月/季供都得
但要留意
1. 匯兌成本
2. 30%股息稅
3. 證券商/銀行佣金

如果願意研究下的話，唔好局限喺香港依個細小既市場

搭單問 用咩方式買股可以少d手續費?
我見中銀係1000蚊 會變左幫我買950
係咪一定要俾人食?
同埋買左之後係咪要俾倉費
同樓主一樣想買長線收息 可能會月供1000
謝謝解答
利申 新手上路 學生哥

321

點解分三個月無謂？分三季都唔無謂wor

依個問題係睇你
一筆過買入節省時間同成本(減低交易次數)，但你只能事後知道你買入果日係高位定低位
以月供/分開數次直接購入一手可能會有較大既佣金支出(通常一筆過買入既佣金較高，但月供可以做到極低佣金)，但好處係分散買入價，減低高位入貨既風險
當然，若然連續幾個月股價一直上漲，成本價會高於一筆過買入

結論係，一次過買定月供式分開咁買完全係睇你點睇，我都唔知HSBC都到係高位定低位

因為我唔係好明 ..

如果同樣既錢 , 分三個月一個月買一手 , 買三手就停 , 定係月供5千 , 直到夠買夠三手停 , 邊樣好d?

開個平d 佣既acc先

通常成日就住transaction cost 都冇乜好結果

明白

2800 , 5 , 939

每月買入固定股數(HSBC黎講，400股一手)並唔係好既月供方式，因為每個月投入金額唔同
dollar cost averging(定期定額)係講緊每個月投入固定金額，高價時買少，低價時買多
假設你每個月供5000，hsbc今個月現價60，一共買5000/60=83股，再退返$20比你
下個月現價55，就買90股，退還$50
再下個月現價65，買76股，退還$60

依個先係正確既月供方式

或者我簡單d講 , 我係好希望擺左d錢落去

我就唔洗望實個市 , 可能當我無病無痛 , 唔洗用急錢 , 5年10年後會見到d錢慢慢變多 (一年幾%已經好開心）

但如果我唔好彩生癌死老豆 , 又可以即刻拎到錢出黎用 , 如果咁岩低位就當蝕左冇計

所以股票好似對我最岩

即係如果有信心係低位入就一炮過

冇信心就月供 , 平均個成本？

樓主你e d心態通常得贏到錢
記住72法則， 積少成多

其實係要番工 , 根本冇時間研究太多

血汗錢又唔想蝕 , 只想低回報低風險

如果你認為你有能力預測股價高低的話就一筆過買啦
我自問就做唔到

不過提一提，投資最好都係keep住做，而你工作會有收入
咁多左既錢到底要點用黎投資? 如果你用既證券商/銀行買賣佣金高，每次剩係買1手就好唔抵，到時你會點做?
(總手續費/總投入金額=成本)

依個問題就要睇你到底用銀行/證券商，同埋用邊間
常見既大概
銀行：匯豐/恆生/渣打/中銀
證券商：耀才/致富/一通

投資前做功課係基本，查完google唔明再問

我如果繼續番工 , 每個月都有三兩千閒錢儲起想做d野 , 除非我失業咁就冇得好講

我得一個hsbc 普通戶口 , 應該會係番hsbc 開個股票戶口先 , 同埋上網睇佢月供計劃d 手續費都幾平

到時我會問清楚 , thx 巴打

你睇清楚hsbc關於股票既所有收續費(買賣一手、股息費、紅股費、存倉費)
再睇下中銀月供做緊咩價先

銀行 建議citi, scb

岩岩上網睇月供hsbc , 收0.25% /$50

叫平定貴？

新手留名
想問我耀才or一通開咗ac之後是咪係自己銀行個儲蓄戶口transfer錢過去就可以買股？ tran錢過去使唔使收手續費之類？

睇清楚小小先，成交金額0.25%係講緊買賣一手，或者最低消費$100佣金，以較高者為準
月供免佣，但每月收存倉費$30
然後收息時再抽佣金$30

搭單一問 通常買入or賣出個交易佣金幾多先算正常 幾多算貴

咁一年存倉同派息都冇左$480

咁我明點解你話太少股個手續費會貴

聽人講SCB唔錯 , bank黎講手續費夠平

中銀就做$50全包，12個月收$600，會貴小小

但中銀既好處係碎股用正價沽出(唔夠一手賣出去既話個價會差小小)
同埋如果你持有幾隻股票的話，唔洗再比多一筆佣金比銀行(HSBC係逐隻計)

你有十萬八萬我唔會建議剩係揀一隻黎供，如果你認為你可以供多幾隻的話，中銀係抵D

另一個選擇係，去美國買指數型ETF，投資世界市場，建立資產配置

唔記得左中銀重有一樣野，可以用中銀信用卡支付供股費用
再賺信用卡積分

月供股票即係同mpf差唔多
咁多人屌鬼你重要自願強姦

月供收費$50x12
強姦金1年1.x%

原來係咁

咁要諗下開邊間銀行好d

所以上面我其中一個選擇係直接入兩三手 , 俾完一次手續費就擺係到收息

儲夠錢再兩二手咁再入 , 雖然冇人知幾時高低位 , 但如果長揸唔係太高位應該都唔會太蝕掛

6仔就算啦
買6仔不如2仔

但2638就可以考慮下
不過現價7蚊略嫌貴咗少少
如果回返D就入D無妨

你直接入一樣要存倉同收息手續費

如果唔驚回報低2800，3%
有時藍籌都會死人494, 330

俾多個選擇你
債券基金

其實正常低風險投資應該係揀債券嘅
但係奈何債券唔可以就咁買

但係要睇清楚annual fee
同埋佢投資咩類型嘅債券

最後建議分散債券同股票

如果每個月都會儲到錢，不如月供

細期

搭單問，渣打係咪真係傳聞咁差

會唔會去到，有一日大跌，勁多人一齊沽

跟住個系統癱瘓咗

唔該巴打

你覺得大時代嘅時候會有一個系統肯定唔死咩

939 1298 2318 883都幾正
內銀去到5-6%
2318都算爆得密果啲 又穩
883就博經濟差啲 油反彈
5仔就唔好喇 又炒人 又賺唔到錢 依幾年業續都唔靚仔派4次咁多 手續費係咁出都蝕哂比銀行

樓主有100k 可以分2-4次買嘅

上面好多no . 我都逐隻睇下

用緊渣打買股 致富買細期都覺得ok

強姦金係屌緊佢焗賭仲收你手續費
月供你隨時可以拎到錢
邊有得比

再額外自願性供款果份可以隨時拎
供一兩千平過月供股票

重點都係話月供股票其實好貴

月供有得揀供咩,MPF無,得FUND

講起mpf 就嬲 , 我一半高風險一半低

年年蝕千幾二千 , 仲要俾管理費 , 雖然都唔知有冇65歲可以拎得番 , 但真係唔知點解要個個俾5%人工養基金佬 , 我all in 利記都冇咁嬲

債券有興趣, 巴打可唔可以講多啲

一通入錢可以用繳費靈

BS 過完數整返個存款通知就得，冇fee

巴打邊間mpf